\documentclass[11pt]{scrartcl}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{array}
\sloppy
\pagestyle{plain}
\input{el2tex}
\input{coldef}
\begin{document}
\title{Consultation Europ\'{e}enne 2002: Innovation Logicielle et les Limites de la Brevetabilit\'{e}\\
{\tt\normalsize http://swpat.ffii.org/penmi/eukonsult02/indexfr.html}}
\author{PILCH Hartmut}
\maketitle
\begin{abstract}
En 1986 les manuels et commentaires du droit de brevets expliquaient unanimement que le droit europ\'{e}en ne permet pas de repondre au besoin de l'industrie du logiciels de prot\'{e}ger ces investissement par le brevet, tandis que le droit d'auteur semblait insuffisant.  Mais avec les nouvelles r\`{e}gles d'examination de 1985, l'Office Europ\'{e}en de Brevets avait d\'{e}ja ouvert une petite porte pour des ``programmes avec un effet technique'' et pour un assouplissement du concepte de charact\`{e}re technique qui, selon les commentariste juridique de 1986, ne pouvait que signifier l'abolition de ce concepte et de toute limitation syst\`{e}matique de la brevetabilit\'{e}.  Un an plus tard, en 1986, la chambre de recours technique de l'OEB ouvrit la porte visiblement.  Depuis ce temps 30000 brevets ont \'{e}t\'{e} accord\'{e} sur des enseignement (non)techniques qui jusqu'a la auraient \'{e}t\'{e} refus\'{e} comme ``r\`{e}gles d'organisation et calculation''.  Entretemps beaucoups de th\'{e}or\'{e}ticiens de doctrine juridique ont propos\'{e} des nouvelles r\`{e}gles de (non-)d\'{e}limitation pour syst\'{e}matiser ce developpement sur une nouvelle base de droit.  Mais en novembre 2000, apr\`{e}s des protestes massives de la part des cr\'{e}ateurs et utilisateurs de logiciel, le projet de r\'{e}vision de Art 52 CEB \'{e}tait temporairement abandonn\'{e} par les gouverenments et une consultation a et\'{e} lanc\'{e}e sur le niveau europ\'{e}en.  Le but de n\^{o}tre s\'{e}minaire et d'approfondir cette consultation.  Nous voulons savoir de quel fa\c{c}on l'espace des innovation se divise sur les coordonn\'{e}es de mat\'{e}riel vs immat\'{e}riel, lois de nature vs r\`{e}gles de calcul, concr\`{e}t vs abstrait, solution vs probl\`{e}me, trivial vs difficile, causal vs fonctionnel etc, et que peuvent achever les diff\'{e}rentes r\`{e}gles de d\'{e}limitation dans cet espace. 
\end{abstract}
\tableofcontents
\section*{}

\epsfig{file=technik_welten.eps}

\section{Quand?\label{kiam}}

2001-05 ?

\section{Horaire\label{kiom}}

plusieurs jours

cf Seminaire sur Linuxtag Stuttgart 2001-07-05: 15 ans de brevets logiciels de l'Office Europ\'{e}en de Brevets: la notion de ``invention technique'' en 1986, au jour d'hui et dans l'avenir\ (http://swpat.ffii.org/penmi/linuxtag-2001/indexfr.html)

\section{Ou?\label{kie}}

Cologne, Tr\`{e}ves, Francfort, Karlsruhe, Luxembourg, Strasbourg\ ou\ Berlin

\section{Organisateurs\label{vera}}

\begin{itemize}
\item
ER

\item
HB

\item
BI

\item
SI

\item
FE
\end{itemize}

\section{Financement\label{fina}}

Budget pour cout total: 15000 EUR.  Un possible ticket d'entr\'{e}e ne doit pas aller au dessus de TGB.

\section{Conf\'{e}renciers Invit\'{e}s\label{redn}}

\begin{description}
\item[Savants Europ\'{e}ens:]\ droit, \'{e}conomie, informatique, \'{e}pist\'{e}mologie
liste longue
\item[des EUA:]\ 5 personnes
\item[De l'Asie de l'Est:]\ 今野浩 (KONNO Hiroshi): カーマーカー特許 と ソフトウェア -- 数学は 特許になるか\ (http://swpat.ffii.org/vreji/papri/konno95/indexja.html)
\end{description}

\section{Document de Conf\'{e}rence\label{tagb}}

Gemeinsame Arbeit an Tagungsband unter Einbeziehung bisheriger Dokumentationen und zu erwartender Referate.

Travail pr\'{e}c\'{e}dent
\begin{itemize}
\item
Seminaire sur Linuxtag Stuttgart 2001-07-05: 15 ans de brevets logiciels de l'Office Europ\'{e}en de Brevets: la notion de ``invention technique'' en 1986, au jour d'hui et dans l'avenir\ (http://swpat.ffii.org/penmi/linuxtag-2001/indexfr.html)

\item
Software Patentability with Compensatory Regulation: a Cost Evaluation\ (http://swpat.ffii.org/stidi/pleji/indexen.html)

\item
Jurisprudence du Brevet Europ\'{e}enne sur terrain glissant -- le prix a payer pour le d\'{e}montage du concepte de l'invention technique\ (http://swpat.ffii.org/stidi/korcu/indexfr.html)
\end{itemize}
\end{document}